<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[梦里广播]]></title>
  <link href="http://www.radioindreams.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.radioindreams.com/"/>
  <updated>2016-03-14T15:26:08+08:00</updated>
  <id>http://www.radioindreams.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[炮久久]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[碎碎]]></title>
    <link href="http://www.radioindreams.com/blog/2016/03/14/history-and-me/"/>
    <updated>2016-03-14T15:20:52+08:00</updated>
    <id>http://www.radioindreams.com/blog/2016/03/14/history-and-me</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&nbsp;&nbsp;小时候看洗衣服,对盆子里洗衣服洗出的泡泡很感兴趣，在太阳的映射下，它们是那么绚丽，色彩在泡泡的表面不停歇地流转。有些泡泡很小，还没注意到就破灭了，大部分泡泡都不大，可随着双手在洗衣水里搅拌，就会随机出现一些较大的泡泡，越大的泡泡总是能更清楚的看到其上的绚烂。看着那些大大的泡泡，我总会忍不住戳破它们，因为就算我不碰它们，随着时间流逝，它们也会渐渐失去色彩，最后破灭。<!--more--></p>

<p>&nbsp;&nbsp;后来知道了用肥皂水可以人为的吹出泡泡后，玩得更开心了。缓慢的吹气，吹出更大的泡泡，又或是快速的吹出一连串的小泡泡，再或者是把两个泡泡叠放在一起，还尝试着把泡泡放在皮肤上。吹出的泡泡，比在盆子里搅动洗衣水产生的泡泡更大。泡泡吹太大了是容易破的，这个我们都知道，但是心里总会有一种期待，期待这次会有个更大的泡泡，能持续更久而不破灭。很清楚的是，泡泡总会破的。</p>

<p>&nbsp;&nbsp;历史的泡沫一遍又一遍重演，可人们总会期待，下一个泡沫会更大，持续得更久，并对这种期待，乐此不疲。前天早晨在地铁上刷知乎，看到问题《1990年代在高位接盘的日本人，在房价崩溃后都怎么样了？》。答案中，提到一句名言：“人类从历史中学到的唯一教训就是，人类从不吸取历史教训”。经济史上，一次又一次泡沫产生，可似乎大家都认为这次泡沫是与众不同的，这种盲目的乐观，也许是骨子里的天性。在有些事情上，如果不一直保持着乐观，也许某些事就干不下去了。</p>

<p>&nbsp;&nbsp;我觉得我一直没弄懂“钱”到底是什么，只知道钱能用来买东西。钱代表着一种价值，但钱如果不被使用，其价值就无法真正体现出来。一直以来都只清楚两点，多挣钱，多存钱。我估摸着这种心态源于安全感的缺失。至今，“钱”的概念仍然使我困惑着。</p>

<p>&nbsp;&nbsp;看了《华尔街之狼》，让我刚对股票、基金等金融投资燃起的兴趣又熄灭了。把一些垃圾股说得天花乱坠，忽悠做着发财梦的客户去买，就是赤裸裸的骗钱。听信于别人的说辞做投资，这种蠢透了的事，总会有人相信。这就是个狼吃肉狗吃屎的世界啊！</p>

<p>&nbsp;&nbsp;一个人被骗的根本是他把选择权交给了别人。</p>

<p>&nbsp;&nbsp;总觉得要做的事情很多，又总是抽不出时间做,这就是蠢得死，不懂取舍，不懂规划。</p>

<p>&nbsp;&nbsp;现在是职业成长期，重复的做一件事，很快就会让人失去干劲的，所以我不拒绝公司让我们学新的东西，做一些其它的工作，好歹也是全面发展嘛！</p>

<p>&nbsp;&nbsp;上周来我们公司的医生贺伟强，今天貌似是走了。好奇心驱使，去网上搜了他的名字，搜到央视关于他的一篇报道。“工资低，我要找工作”。看完视频，有些同情起这个人来，这个年纪，正是要全力养家的时候，辞职重新找工作会有很大压力吧！有些难以想象这之中的艰辛，看他在北京住的地方也算是比较差了。</p>

<p>&nbsp;&nbsp;人活着，各有各的不容易，善待身边的朋友。好好打理自己的财务状况吧。</p>

<blockquote><p>这次写的东西挺乱的，时间跨度也比较长，心里也是五味杂陈。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[随想]]></title>
    <link href="http://www.radioindreams.com/blog/2016/02/25/caprice/"/>
    <updated>2016-02-25T23:51:27+08:00</updated>
    <id>http://www.radioindreams.com/blog/2016/02/25/caprice</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>有些事很艰难，但我想试着做一做</h3>

<p>&nbsp;&nbsp;我比较懒，但这还不够糟糕，更糟糕的是自己很懒却从没意识到自己懒。把一切的懒惰、懈怠当做是自己享受生活的一种方式。或许是很多时候，自己都不觉得情况有多严峻，其实缘于对自己的要求低、期望低，当一个人不对下一刻或者是更远的未来抱有更大的期待时，尽情享受当下便足矣了。<!--more--></p>

<p>&nbsp;&nbsp;不是任何时候一个人都有足够的毅力去克服自己内心的障碍，就比如在写这篇文章之前，我脑海里蹦出来的第一个想法是：“都这么晚了，明天再写吧！早点上床玩手机，睡觉得了！”当然，这种想法并没有什么好苛责的，人的基因里生性懒惰着，但区别于优秀与普通的正是在于，一个人能否抵制住呆在“舒适区”的诱惑。尽管，很多普通人对优秀这个定义会嗤之以鼻，那是因为普通人不太容易做到这点，又尽管能做到抵制诱惑却无法坚持下去。人都会扬长避短嘛，对于做不到的事，就算别人吹捧上天，我们也嘴上说瞧不上，心里其实直嫉妒。此外，正视自己的不足，是一个优秀的人所应该具备的第一品质。人无完人，世上没有什么十全十美，即使是十分优秀的人也只是在追求完美的道路走得比一般人远一些。若不能正视自己的不足，羡慕嫉妒恨别人的长处，荒废时间和岁月，误了自己成长的光阴，岂不是太不划算了。我就有时候在听到别人被称赞时，心里隐隐不爽，觉得别人得到些称赞并没有什么了不起的。可自己呢？事实上在某些方面自己确实比别人差，但又不肯接受这种落差，只能在心里骂骂咧咧的来自我安慰。还有一种随之而来的副作用是，听见别人某反面被称赞了，便也想在这方面出出彩，然后就把注意力转移到其它的方面去，而中断了自己正当前更加擅长的方向。更恶劣的是，注意力不断的随着嫉妒心理而转移，结果什么事都做不好。</p>

<p>&nbsp;&nbsp;<strong>优秀的人应该是那种姿态放很低，心理其实很高的模样</strong>。普通人嫉妒心发作的时候是，故作姿态，但心理实际Low得狠。小时候学习，都得父母逼着学，周末作业也总是拖到周日晚上赶。小学那个时候的作业其实无非就是，重复抄写、重复记忆的过程。这些所做的都是为了巩固语言基础，数学基础。到了中学，青春期到来，各种叛逆，想要与众不同，要逆着来。让多读多写，听不进去；花花世界这么大，对于心理开始发育的青少年来说，外面世界的诱惑太大了，谁愿意埋头在课堂上的那些东西。我有些可惜的是，我没人早些接触到代码的世界，也没能领域代码的魅力。知识是有其魅力所在的，当你知道汽车的构造原理是基于你所学的物理和化学时，难道不会感叹知识的精准创造出了汽车这个同样精准的发明。每一个构造，每一个设计，都是依赖于物理或化学那逻辑严密的知识，环环相扣而产生的，只要有一点点的偏差，汽车就发明不出来，而世界就是这么巧妙，一堆知识，按特定的逻辑，不偏不倚的就构造成了一个伟大的交通工具。</p>

<p>&nbsp;&nbsp;说回来，为什么要放低姿态，因为得一步一个脚印，踏踏实实的完成该有的训练，才能形成良好的基础，继而在稳固的基石上建立起高楼大厦。不要好高骛远，想一夜建立一栋楼，沉下心来，一块砖一块砖的码。<strong>不要羡慕别人的高楼，等到你自己的高楼盖好，自己也能看到更广阔的风景。</strong> <em>再者，知识的获取没有捷径可走。</em>或许人和人之间的事，可以通过走捷径来达成，但想在获取知识上，走捷径？没门！再一个，学习的过程要善于记录和总结，以前总不把这句话当回事儿，认为写那些东西浪费力气，但不曾想，记录和总结又何尝不是一个夯实基础的过程，<em>码代码快没有，要没有Bug才叫好</em>。</p>

<blockquote><p>&nbsp;&nbsp;君子当慎独。</p></blockquote>

<p>&nbsp;&nbsp;ps:其实本来想说“与己斗，其乐无穷”的，但发现慎独更有意味。</p>

<hr />

<p>以上，仅以此告诫自己。 <br/>
2016/2/26 1:24:28</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
